\chapter{Ausblick und Fazit}
\textbf{Was können wir für die Zukunt mitnehmen?} Was wird es für einen Impact haben, wenn Computer die Marktreife erhalten? Mit hoher Wahrscheinlichkeit wird die Die sequentielle Verarbeitung von Qbits ist marktreifer als die adiabatische oder simultane Verarbeitung von Qbits. Mit der sequentiellen Verarbeitung funktionieren auch die vorgestellten Schaltungen.

Den größten Einfluss wird sie vermutlich auf die Kryptographie haben. Daten, die bisher nicht entschlüsselt werden konnten, sind für Quantencomputer ein offenes Buch. Nur Verschlüsselungsalgorithmen, die auf NP-vollständigen Problemen basieren und nicht auf den typischen Primzahlzerlegungsproblemen. Aber das weiß niemand mit Sicherheit.

Viele Kryptowährungen wie Bitcoin, die auf dem Proof-of-Work Konzept basieren, wären für lange Zeit nicht nutzbar, da einzelne Quantencomputer das gesamte Mining übernehmen und damit die Kontrolle über ein eigentlich dezentrales System erlangen könnten.

Umgekehrt ergeben sich aber auch neue Möglichkeiten der Verschlüsselung. Nachrichten können über miteinander verschränkte Qbits über verschiedene physikalische Leitungen verschickt werden. Fängt ein Hacker ein Qbit ab, muss es ausgelesen werden, um es zu entschlüsseln. Dabei wird die Quantenverschränkung und damit die Nachricht zerstört. Der Hacker kann das Qbit nicht zu 100 Prozent replizieren, da die Zustände nur mit einer gewissen Wahrscheinlichkeit 0 oder 1 sind.

Die enorme Leistungssteigerung, die sich viele vom Quantencomputing erhoffen, kann etwas gedämpft werden, da viele Programme erst für Quantenschaltkreise umgeschrieben werden müssen. Der größte Effekt wird sich vermutlich bei Optimierungsproblemen oder komplexen Simulationen zeigen. Wettervorhersagen werden wesentlich genauer. Medikamente lassen sich ohne großen Aufwand individuell anpassen. 

Google, Facebook und andere Tech-Giganten werden noch effizienter Muster in ihren Datensätzen erkennen und so noch präzisere Persönlichkeitsprofile von uns erstellen können. Eine der Schattenseiten der Entwicklung, die jedoch die meisten Innovationen mit sich bringt.

Da die Technologie hinter dem Quantencomputing relativ komplex ist, wird es keine Quantencomputer für zu Hause geben. Vielmehr werden große Firmen wie IBM oder D-Wave ihre Quantencomputer per Fernzugriff zur Verfügung stellen.

\textbf{Was bedeutet das für uns Informatiker?} Geld. Wenn wir uns früh genug spezialisieren, können wir den Hype mitnehmen, wie damals bei der KI-Entwicklung.
%\input{potenzielle Arbeitgeber}